Daniel Bruhl kaebas Johhan Rudolbi peale,et ta mitte ei olle temma krundi pealt omma honed ärra korjand,mis D.Bruhl jo temmale Augusti kuus 1866 on ülles öölnud,ja piddid 23maks Jürri kupäwaks 1867 ärra ollema.Johhan Rudolp tellis aega pitkemale,sepärrast et joud wägga kassin on,et kui parron herra kohta lubbab,siis lubbas 29maks Mihkli ku päwaks ärra weddada,Ja D.Bruhl leppis sellega,et honed nikaua seal on ja innimessed lubbas D.Bruul 25mal Juli ku päwa sadik seal piddada,agga mitte ühtigi loma,siis ei pärri ka D.Bruhl ühtigi selle eest.Jürri Ebbel ütles sest maiast ommal ka pärrimist ollema,sest et se maia temma issa tehtud on,ja neid issa lapsi ei olle ennam järrel,kui J.Ebel,ja teise poia lesk An Ebel,sepärrast tahhab siis J.Ebel sest honest pole pärrida,ja ütles maksta ta kaks ehk kolm rubla.Ann Ebel tulli ette ja ütles,et temma mees on sedda temmale lubband ja ei tahha sest kellegile jäggo lubbada,agga seadusse järrele peawad nemmad J.Eebluga poleks suma,1154 sead § ja Hindrik Turro lubbas selle kaks rubla,mis Jürri Ebellile tulleb maksta omma peale wõtta.Se kaks rubla maksis H.Turro 17mal Mail 1868(wata N leh.k. 1868)
M.Schönbah/allkiri/
Daniel Bruhl/allkiri/
Jürri Reineberg/allkiri/
Hintrek Turru XXX
